惡心政治show - 李碧華

惡心政治show - 李碧華

互聯網

有視頻聲明：「以下片段或會令人不安」，不，是令人笑到有腹肌的浮誇演唱，歎為觀止，所以向損友們推薦。

湖北武漢14家「方艙醫院」病人「清零」休艙。但民間仍有無數百姓在大街小巷或宅在家中時一一猝死，永不歸入武肺死亡個案。有一家三口感染病毒死亡，警察官員保安入屋查看，大聲怒斥：「這個不能報！」──這不能報那不能報，營造疫情零增長安全復工假象。

不止，還急不及待歌功頌德，一名濃妝11歲男童，演唱《方艙醫院真神奇》肉麻兒歌，「……治病救人教舞技，醫生護士才藝多……跟我打套八段錦，康復肺操快練起。恐慌拋到雲霄外，歌聲郎朗暖心底，笑語傳遍九大洲……」他口紅鮮艷，表演造作，直如靈堂上的紙紮妹娣，響應外頭廿四小時燒屍火化慘情，把災難娛樂化，把醫療政治化，把人性奴隸化。一場瘟疫，不但考驗人格、良知、勇氣，還暴露了歪邪醜惡的一面。

忽見林鄭毒娥「視察羅湖懲教所口罩生產情況」，又將口罩入盒。義工再多口罩再多，與港人福祉無關，老人和弱勢社群並無照顧，這只是追隨共風之表演，提醒大家：本港偽特首，兼職迎賓知客、二五仔、擦鞋仔、接線生、包裝女工……月入四十多萬元，從未做好特首這份工。政治show太惡心！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com